.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-shields

.. _ch11--Shields:

==========================================================================================
Щиты (Shields)
==========================================================================================

Все магические щиты - особые предметы с большим разнообразием защитных эффектов, как описано в их записях.
В отличие от магических доспехов, магические щиты не могут быть гравированы рунами.


Щиты из драгоценных материалов (Precious Material Shields)
------------------------------------------------------------------------------------------

Щиты, сделанные из драгоценных материалов стоят дороже и имеют разную прочность.
Вы можете сделать баклеры и большинство щитов из любого драгоценного материала, но только сумеречную древесину можно использовать для изготовления башенных щитов.


.. _item--Cold-Iron-Shield:

Щит из холодного железа (`Cold Iron Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=311>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается

----------

Щиты из холодного железа обычно не обладают дополнительным эффектом, однако при ударе щитом, они считаются оружием из холодного железа.

----------

**Вид**: низкопробный баклер из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 30 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 15 см

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: низкопробный щит из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 34 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 17 см

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный баклер из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 375 см (37 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 425 см (42 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 7, 28 ОЗ, 14 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 15
**Цена**: 5.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 2.500 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 15
**Цена**: 5.500 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 2.750 зм

Щит обладает Твердостью 10, 40 ОЗ, 20 ПП.



.. _item--Silver-Shield:

Щит из серебра (`Silver Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=316>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается

----------

Щиты из серебра обычно не обладают дополнительным эффектом, однако при ударе щитом, они считаются оружием из серебра.

----------

**Вид**: низкопробный баклер из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 30 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 15 см

Щит обладает Твердостью 1, 4 ОЗ, 2 ПП.

----------

**Вид**: низкопробный щит из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 34 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 17 см

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный баклер из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 375 см (37 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 425 см (42 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из серебра (high-grade)

**Уровень**: 15
**Цена**: 5.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 2.500 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из серебра (high-grade)

**Уровень**: 15
**Цена**: 5.500 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 2.750 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.



.. _item--Adamantine-Shield:

Щит из адамантина (`Adamantine Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=310>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Адамантиновые щиты особенно прочны, и когда используются для удара щитом, то классифицируются как адамантиновое оружие.

----------

**Вид**: стандартный баклер из адамантина (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 400 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: адамантин минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из адамантина (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 440 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: адамантин минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 10, 40 ОЗ, 20 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из адамантина (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: адамантин минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 11, 44 ОЗ, 22 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из адамантина (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.800 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: адамантин минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 13, 52 ОЗ, 26 ПП.



.. _item--Darkwood-Shield:

Щит из сумеречного дерева (`Darkwood Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=312>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Щиты из сумеречного дерева на 1 массу легче чем обычные (или легкой массы, если их обычная масса 1, и не имеют особого эффекта если щит имеет легкую изначальную массу)

----------

**Вид**: стандартный баклер из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 400 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 440 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный башенный щит из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 560 зм
**Масса**: 3

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 70 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.800 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный башенный щит из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 11.200 зм
**Масса**: 3

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 5.600 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.



.. _item--Dragonhide-Shield:

Щит из шкуры дракона (`Dragonhide Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=313>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Щиты из драконьей шкуры иммунны к одному виду урона в зависимости от вида дракона (см. Dragonhide :ref:`ch11--Materials` TODO ссылка)

----------

**Вид**: стандартный баклер из шкуры дракона (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 400 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 2, 8 ОЗ, 4 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из шкуры дракона (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 440 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 4, 16 ОЗ, 8 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из шкуры дракона (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из шкуры дракона (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.800 зм
**Масса**: 1

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 7, 28 ОЗ, 14 ПП.



.. _item--Mithral-Shield:

Щит из мифрила (`Mithral Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=314>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Мифрильные щиты на 1 массу легче чем обычные (или легкой массы, если их обычная масса 1, и не имеют особого эффекта если щит имеет легкую изначальную массу)
Когда используются для удара щитом, то классифицируются как серебряное оружие.

----------

**Вид**: стандартный баклер из мифрила (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 400 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из мифрила (standard-grade)

**Уровень**: 8
**Цена**: 440 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса изменена с 1 на Л из-за уменьшения веса.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из мифрила (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.000 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из мифрила (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 8.800 зм
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса изменена с 1 на Л из-за уменьшения веса.





























Особые щиты (Specific Shields)
------------------------------------------------------------------------------------------

Эти щиты имеют уникальные возможности, которые отличают их от своих обычных аналогов.


.. _item--Glamorous-Buckler:

Блистательный баклер (`Glamorous Buckler <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=734>`_) / Предмет 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- признак

**Цена**: 35 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

*Блистательный баклер* (Твердость 3, 6 ОЗ, 3 ПП) богато украшен позолотой и вставками драгоценных камней, которые блестят на свету.
Когда он поднят, *блистательный баклер* дает вам бонус предмета +1 к проверкам Обмана для :ref:`skill--Deception--Feint`.

**Активация**: |д-св| вообразить
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы используете :ref:`skill--Deception--Feint`

**Требования**: У вас поднят *блистательный баклер*

**Эффект**: Когда вы делаете Финт, баклер сильно сверкает.
При успехе цель получает состояние "ослеплен" на 1 раунд.


.. _item--Sturdy-Shield:

Прочный щит (`Sturdy Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=327>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Благодаря превосходной конструкции и отличному мастерству ремесленника, этот стальной щит имеет более высокую Твердость, чем его немагические аналоги, из-за чего, его сложнее поломать и разрушить.

----------

**Вид**: слабый (minor)
**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

Твердость 8, ОЗ 64, ПП 32

----------

**Вид**: малый (lesser)
**Уровень**: 7
**Цена**: 360 зм

Твердость 10, ОЗ 80, ПП 40

----------

**Вид**: средний (moderate)
**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

Твердость 13, ОЗ 104, ПП 52

----------

**Вид**: большой (greater)
**Уровень**: 13
**Цена**: 3.000 зм

Твердость 15, ОЗ 120, ПП 60

----------

**Вид**: сильный (major)
**Уровень**: 16
**Цена**: 10.000 зм

Твердость 17, ОЗ 136, ПП 68

----------

**Вид**: величайший (supreme)
**Уровень**: 19
**Цена**: 40.000 зм

Твердость 20, ОЗ 160, ПП 80


.. _item--Exploding-Shield:

Взрывающийся щит (`Exploding Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=730>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 260

----------

Магия внутри этого деревянного щита (Твердость 3, 12 ОЗ, 6 ПП) обрушивается на ваших врагов при уничтожении щита.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`

**Триггер**: *Взрывающийся щит* уничтожен

**Эффект**: Щит взрывается от вас (наружу), нанося 4d6 колющего урона каждому существ в 15-футовом конусе (простой спасбросок Рефлекса с КС 19)


.. _item--Lions-Shield:

Щит льва (`Lion's Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=323>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- воплощение

**Цена**: 245

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот стальной щит (Твердость 6, 36 ОЗ, 18 ПП) выкован в форме рычащей головы льва.
Голова льва функционирует как *разящий умбон +1*, который нельзя убрать со щита.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Raise-a-Shield`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы оживляете голову льва.
Вы используете :ref:`action--Raise-a-Shield` и делаете ею :ref:`action--Strike` ближнего боя, как часть этого же действия.
Кусачая пасть щита - воинское оружие ближнего боя, которое наносит 2d6 колющего урона и имеет признак "смертельное d6"; она не может быть усилена рунами.
Щит остается ожившим 1 минуту, во время которой вы можете наносить ею :ref:`action--Strike`, каждый раз, когда "Поднимаете щит", а так же при помощи действия :ref:`action--Strike`.


.. _item--Spellguard-Shield:

Щит от заклинаний (`Spellguard Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=325>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

На этом щите нанесены сверхъестественные символы, защищающие от магии.
Когда у вас поднят этот стальной щит (Твердость 6, ОЗ 24, ПП 12), вы получаете его бонус обстоятельства к спасброскам против заклинаний нацеленных на вас (и в ваш КБ).


.. _item--Spined-Shield:

Шипастый щит (`Spined Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=326>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 360 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Из поверхности этого стального щита выступают 5 зазубренных шипов (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП).
Шипы - *разящие шипы для щита +1*.
Когда вы используете реакцию :ref:`feat--Shield-Block` с этим щитом, шипы получают урон прежде, чем его получит щит.
Когда щит получит урон (после применения Твердости), то за каждые 6 единиц урона отламывает один шип, снижая урон на 6.
Щит получает любой оставшийся урон.
Когда не остается шипов, то щит получает урон как обычно.

Когда шипов не остается, то вы теряете возможность атаковать ими, пока они не восстановятся на следующий день.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы выстреливаете в цель одним из шипов щита.
Выпущенный шип использует характеристики шипов, но это воинское дистанционное оружие с шагом дистанции 120 футов.


















.. _item--Indestructible-Shield:

Несокрушимый щит (`Indestructible Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=322>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- преграждение

**Цена**: 24.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

*Несокрушимый щит* это высококачественный адамантиновый щит (Твердость 13, 90 ОЗ), который может выстоять перед любым уроном.
Он может быть поврежден только заклинанием :ref:`spell--d--Disintegrate` (кидайте урон как будто против существа, которое провалило спасбросок) или артефактом связанным с разрушением, таким как *сфера аннигиляции (sphere of annihilation)*.

----------

**Требования для создания**: В исходных материалах должно быть как минимум 4.400 зм адамантина.











.. include:: /helpers/actions.rst